---
title: "实验室技术方案解析"
date: 2017-08-28 19:07:53
id: lims-tech-stack
categories: Misc
tags: [Legacy]
---

此处不考虑硬件，我们做 PaaS。

首先云服务，负载均衡 + 2 到 3 台服务器，其中文件上传下载采用对象存储，这样可以大量节省服务器带宽，外面再套一层 CDN，可以保证秒开；数据库采用独立的数据库服务器，云服务提供商大多在底层实现了热备，出问题的概率很小；另外，在上面的基础上再加上前后端分离，前端代码也全部跑在对象存储里，Web 服务器可以达到只“计算”的目的，也就是说只提供接口服务。
另外为了防止攻击，可以套三层防御，一层在 DNS 解析，挂掉了立马解析到第二台，第二层在云服务提供商，购买单独的防御服务，第三层在 WEB，监测到攻击的时候自动对某一个 IP 返回 502。

然后再来说数据库、语言和框架。

数据库采取优势互补，MongoDB 适合日志，但是不适合关键数据的存储，Redis 适合做某些数据的缓存，例如消息队列、热度 Top10 等，而 MySQL/MariaDB 则是作为最终的数据存储，为啥我前面直接把 MyISAM 砍掉了，就是因为 MySQL 在这个架构里本身就是做为“最终 boss”存一些关键数据的，要尽最大可能保证不出问题，而要追求效率、数据一致性相对来说无关紧要的日志这些就交给 MongoDB 去做吧。
前面说的数据库采用单独的服务器，也是为了这个原因，不同的需求采用不同的数据库，跑在不同服务器。

语言，还是那就话语言没有好坏，只有适不适合。PHP 做 Web 服务，Node.JS 写一些“逻辑少、调用次数频繁”的 API 再适合不过，而核心、计算量重的东西，就交给一些编译型语言去做吧。

框架，这里只说 PHP，Laravel 做 Web，PhalApi 做接口不错，自动出接口文档，支持单元测试，同时又比较轻量，避免了 Laravel 性能调优的问题。但通常情况下 Laravel 真的用在工况，有些东西还是要进行“优化”的，这里打引号的原因，是想说此处不是真正的优化，而是一种把 Laravel 调整到生产环境模式的过程，本身 Laravel 的效率其实不差，只是被不会用的人一直跑在调试模式罢了。这方面网络上文章不少，不多说了。

这大概就是一个基本完善的整套系统所必备的几项，其实还有很多很狂拽酷炫吊炸天的新技术/方案没有提到，最终想说的就一句话：如果上面这一整套下来还扛不住业务量，那就砸钱买更多服务器吧。

毕竟上新技术是有更大的代价的。
